---
tags:
  - 新闻
  - GIMP
  - GSoC
---

# GIMP 参加 GSoC 2023

## 译文信息

- 原作者：[Jehan](https://www.gimp.org/author/jehan.html)
- 原文：[GIMP in GSoC 2023](https://www.gimp.org/news/2023/03/20/gimp-in-gsoc-2023/)
- 许可证：[CC-BY-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
- 译者：暮光的白杨
- 日期：2023-03-21

---

今年，GIMP 项目[再次](https://www.gimp.org/news/2022/03/08/gimp-in-gsoc-2022/)被选为谷歌编程之夏的[导师组织](https://summerofcode.withgoogle.com/programs/2023/organizations/gnu-image-manipulation-program)。

[**贡献者的申请将于今天（2023 年 3 月 20 日，星期一）开放，并将于 2023 年 4 月 4 日，星期二截止。**](https://summerofcode.withgoogle.com/)

## 项目想法

在我们新的开发者网站上，我们列出了一些可能适合 GSoC 的想法。这些想法涵盖了从核心色彩科学项目到用户体验改进、构建系统更新甚至为我们未来的扩展平台制作网站等多个方面。

这个想法列表显然远非详尽无遗，我们绝对欢迎你提出建议。如果你自己有好的主意，它可能对你有益；只要只要它们是可以在 GSoC 时间范围内完成的现实项目，或者至少分解为可用部分，那都是不错的。

## 要求

正如去年以及在我们的[实习页面](https://developer.gimp.org/core/internship/)中所解释的那样，如果你想参加，一些最重要的要求是：

- **通过预先修复一些补丁来熟悉我们的代码。**你不必一开始就处理特别复杂的错误或功能（标记为 “[Newcomers](https://gitlab.gnome.org/GNOME/gimp/-/issues/?sort=updated_desc&state=opened&label_name%5B%5D=4.%20Newcomers&first_page_size=20)” 的错误报告可能是很好的第一个修补目标），也不一定需要与你计划的项目的主题相关。作为第一种方法，我们主要需要就技术主题与你进行互动。
- **请保持交流！**不要把你的项目突然丢在 GSoC 的界面上（去年有几个人这样做）。请在 [IRC](https://www.gimp.org/discuss.html#irc-matrix) 上与我们讨论你的项目想法。你也可以在我们的问题追踪器上[开一个报告](https://gitlab.gnome.org/GNOME/gimp/-/issues)，详细说明你的主张。